\documentclass{beamer}

% Theme and style
\usetheme{metropolis} % modern clean theme
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning, shapes, arrows.meta}

\sisetup{locale=DE, per-mode=symbol}
\DeclareSIUnit{\sieuro}{\mbox{\euro}}

%Hyphenation rules
\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{Mathe-matik wieder-gewinnen}

% Metadata
\title{Einführung in die Simulation\\DESMO-J Projekt}
\subtitle{Ausfall von Maschinen}
\author{Schmidt L, Schlager A, Weilert A}
\institute{Paris Lodron Universität Salzburg}
\date{\today}

% Code style
\lstset{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    backgroundcolor=\color{gray!10},
    frame=single,
    breaklines=true
}

\begin{document}

% Title slide
    \maketitle

% Overview
    \begin{frame}{Overview}
        \tableofcontents
    \end{frame}

% Section: Introduction
    \section{Einführung}
    \begin{frame}{Szenario}
        Eine Fabrik hat $m$ Maschinen und $s$ Service-MitarbeiterInnen.
        Die Maschinen brauchen immer wieder einen Service.
        In dieser Zeit verursachen die Maschinen Kosten, bis ein(e) MitarbeiterIn die sie repariert hat.
        Sind alle MitarbeiterInnen beschäftigt,
        müssen die Maschinen auf eine Reparatur warten.
        Die Reparaturreihenfolge erfolgt nach dem FIFO Prinzip.\vspace*{1em}\newline
        \textit{Kosten}
        \begin{itemize}
            \item $\SI{10}{\sieuro\per\hour}$ pro MitarbeiterIn (immer)
            \item $\SI{50}{\sieuro\per\hour}$ pro Maschine (solange außer Betrieb)
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Kosten}
        Die verursachten Kosten sind von der gesamten Dauer der inaktiven Phasen (\textbf{Downtime}) aller Maschinen und den
        Löhnen der MitarbeiterInnen abhängig.
        Sei die Anzahl der Maschinen fix, so ergibt sich die Kostenfunktion in Abhängigkeit von der Anzahl der MitarbeiterInnen,
        der Downtime (DT) und der gesamten Dauer der Simulation (\textbf{Total Time} TT).
        \[
            \mathrm{Cost}(s, \text{DT}, \text{TT}) = \text{DT}\,\cdot \SI{50}{\sieuro\per\hour} + \text{TT}\,\cdot \SI{10}{\sieuro\per\hour} \cdot s
        \]
    \end{frame}

    \begin{frame}{Ziel}
        Wir suchen die Anzahl $\hat{s}$ an MitarbeiterInnen, welche die Gesamtkosten für $m$ Maschinen minimiert.
        \[
             \hat{s} = \arg\min_{s \in \mathbb{N}} \mathrm{Cost}(s, \text{DT}, \text{TT})
        \]
        Aus den Ergebnissen für unterschiedliche $m$ soll außerdem ein Richtwert bestimmt werden, welcher
        die optimale Anzahl an MitarbeiterInnen pro Maschine beschreiben soll.
    \end{frame}

% Section: System Description
    \section{System Beschreibung}
    \begin{frame}{Problem Description}
        \begin{itemize}
            \item Short description of what the system simulates
            \item Key entities and processes involved
        \end{itemize}
    \end{frame}

% Section: Implementation
    \section{Implementation in Java}
    \begin{frame}[fragile]{Architecture}
        \begin{itemize}
            \item Object-oriented design
            \item Use of classes for events, entities, and the simulation environment
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}[fragile]{Example Code Snippet}
        \begin{lstlisting}[language=Java, caption=Basic event class]
public class MachineEvent extends Event {
    public void eventRoutine() {
        // Event logic here
    }
}
        \end{lstlisting}
    \end{frame}

% Section: Results
    \section{Ergebnisse}
    \begin{frame}{Metrics Collected}
        \begin{itemize}
            \item Average wait time
            \item System utilization
            \item Throughput
        \end{itemize}
    \end{frame}

% Section: Conclusion
    \section{Fazit}
    \begin{frame}{Zusammenfassung}
        \begin{itemize}
            \item Simulation successfully modeled the system
            \item Gained insights into system behavior
            \item Learned Java simulation design
        \end{itemize}
    \end{frame}

% Thank you
    \begin{frame}[standout]
        Vielen Dank!\\
        Fragen?
    \end{frame}

\end{document}
